[真心求助]中三都升唔到可以點算?

各位巴絲好，雖然DSE放榜都已經一片愁雲慘霧，但我細佬仲灰鳩

話說岩岩前幾日收到我某個auntie電話，話佢個仔即係我叫細佬果個，因為成績差而repeat左兩年form 2, 點知今年都仲係衰左，升唔到中三，要俾人踢出校
大佬呀，我第一時間心諗，是咪我個名咁樣呀？
究竟有咩人種會連中二都要repeat, 仲要唔止repeat一年，仲要兩次重讀後結果都係升唔到中三，咩料呀玩野麼?!
而家佢學校搵左3間校名俾佢，叫佢去叩門申請，睇下人地收唔收佢讀中三，因為好似就算想讀ive職專果類都要至少中三學歷先收，請問各位過來人有無好提議/出路指點下佢? 感激不盡!

我努力幫佢搵緊補習中，唉
不過聽佢學校社工講，話佢好似有讀寫障礙，都唔知係咪既，搞到我個auntie喊左好多日，佢寡母婆一日打兩份工養大個仔，呀細佬又偏偏唔爭氣，唉，聞者傷心，希望盡量幫到佢啦
多謝大家既意見!

ps.問過下呀細佬，話有興趣想學廚，唔知堅定流定純粹敷衍我

我會唔會識得佢

細佬就是你

喂巴打講堅架? 你間學校係邊區架?
喂唔好俾佢知我係度出post呀驚hurt到佢

老娘當年高考中化有A架

新界西

再細區d得唔得? 唔識分

去報yc讀幾個月可以報中專

再唔係去讀夜校一定收

元朗

巴打yc即係咩??? 毅進??

好在姐，咁唔係佢啦

都得喎係喎
諗諗佢先

跟社工去check下係咪真係有讀寫障礙先，聽講有障礙既學生轉校會容易啲，因為學校收左佢之後會有政府既津貼，有啲學校會貪筆津貼而收一堆有障礙既學生（不過好多收完錢過兩年又踢你走）同埋證實左有障礙後，返學上堂或測驗考試會有個別待遇，例如多啲時間做卷、有特別設計過/難度較適合佢既功課etc。有障礙而無發現只會同其他程度較高既人一齊上堂，容易跟唔上進度，令成績變差。
p.s. 如果無障礙既，咁就當我無講過

好! thx巴打!! 有進一步情況再update大家先

我好似識
係咪何文田區